% NCdP:107
\beginsong{Purificami o Signore}[
by={TM: A.\ Martorelli, Joseph Gelineau},
index={Pietà di me, o Dio, nel tuo amore},
sr={Sal 51(50)},
]

\beginchorus
\[Dm]Purifica\[Gm]mi, o Si\[Am]gno\[Dm]re,
sarò più \[C7]bianco della \[F]ne\[A7]ve.
\endchorus

\beginverse\memorize
Pie\[Dm]tà di \[B&]me, o \[Gm]Dio, nel tuo a\[C]more,
\[Dm]nel tuo a\ch{B&}{f}{f}{ff}etto, can\[C]cella il mio pec\[F]cato
e \[Am]lavami da \[Dm]ogni mia \[Am]colpa,
pu\[F]rificami da \[G]ogni mio er\[Am]rore.
\endverse

\beginverse
Il ^mio pec^cato, ^io lo rico^nosco,
^il mio er^rore mi è ^sempre di^nanzi,
contro ^te, contro te ^solo ho pec^cato;
quello che è ^male ai tuoi ^occhi, io l'ho ^fatto.
\endverse

\beginverse
Co^sì sei ^giusto nel ^tuo par^lare
e ^limpido nel ^tuo giudi^ca^re;
^ecco mal^vagio sono ^nato,
pecca^tore mi ha conce^pito mia ^madre.
\endverse

\beginverse
^Ecco, ti ^piace veri^tà nel^l'intimo
^e nel pro^fondo mi in^segni sa^pienza.
Se mi pu^rifichi con is^sopo sono ^limpido;
se mi ^lavi, sono più ^bianco della ^neve.
\endverse

\beginverse
^Fammi u^dire ^gioia e alle^gria:
esulte^ranno le ^ossa che ^hai fiac^cato;
dai miei er^rori na^scondi il tuo ^volto
e can^cella ^tutte le mie ^colpe.
\endverse

\beginverse
^Crea in ^me, o Dio, un ^cuore ^puro,
rin^nova in ^me uno ^spirito ^fermo;
non cac^ciarmi lon^tano dal tuo ^volto,
non mi ^togliere il tuo ^Spirito di santi^tà.
\endverse

\beginverse
Ri^torni a ^me la tua ^gioia di sal^vezza,
sor^reggi in ^me uno ^spirito riso^luto.
Insegne^rò ai pecca^tori le tue ^vie
e gli er^ranti ritorne^ranno a ^te.
\endverse

\beginverse
^Liberami dal ^sangue, o ^Dio, mia sal^vezza.
e la mia ^lingua gride^rà la ^tua giu^stizia.
Si^gnore, apri^rai le mie ^labbra,
la mia ^bocca annunce^rà la tua ^lode.
\endverse

\beginverse
Le ^vittime ^non ti ^sono gra^dite:
se ti ^offro un olo^causto ^non lo ^vuoi;
la mia ^vittima è il mio ^spirito a\ch{^}{f}{f}{ff}ranto:
non di^sprezzi un cuore a\ch{^}{f}{f}{ff}ranto e umi^liato.
\endverse

\beginverse
^Sia ^gloria al ^Padre Onnipo^tente,
al ^Figlio, Ge^sù Cristo, Si^gno^re,
allo ^Spirito ^Santo, A^more
nei ^secoli dei ^secoli. ^Amen.
\endverse
\endsong
